國安法通過後多篇「會長的話」下架 羅慶才稱為免連累浸聯會

【時代論壇訊】香港浸信會聯會會長羅慶才牧師昨天（六月廿九日）發表「會長的話」文章，分析香港人對港區國安法反應負面的原因，直指因為訂立國安法，香港已毫無懸念變成「一國一制」。在港區國安法於全國人大會議正式通過的今日（六月三十日），該篇「會長的話」在浸聯會網站已經下架，羅慶才過往多篇在浸聯會網頁上的文章亦已消失。據悉，因應國安法通過，羅慶才為免連累浸聯會，故決定將多篇文章下架。

本報記者於下午約兩點三十分瀏覽浸聯會網站，發現「會長的話」一欄的最新文章已經消失，而過往多篇文章亦再看不見，欄目內只剩下羅慶才的相片及其名字和職銜。至於網站內「總幹事的話」一欄則仍有文字內容，左邊亦有顯示其他過往的「總幹事的話」文章可供瀏覽。

會議否決回應國安法 會後有人表示要控告羅慶才

據悉，浸聯會昨天晚上召開特別理事會會議，討論如何回應國安法，最終議案遭到否決，議決不繼續討論及不作回應。有份出席會議的香港浸信會聯會第一副會長林海盛牧師對本報表示，昨天會議有一百多人出席，最後以48比70票否決繼續討論，議決浸聯會對國安法不作回應。他指會上討論激烈，有人擔心對國安法作回應會影響浸聯會的辦學權、免稅慈善團體地位，亦有人引會章指聯會不參與政治活動，但林海盛表示，他們的理解是關心社會並非政治活動。

林海盛亦透露，會後有兩名理事走到主席台，向羅慶才質詢。其中一人表示，既然理事會已議決浸聯會對國安法不作回應，相關的「會長的話」也應該下架。另一人則表示，如羅慶才再刊出有關政治的文章，會控告他損害浸聯會利益。

林海盛指，於今日大概中午時份，羅慶才向浸聯會總幹事葉約但牧師指示，將其會長的話下架，原因是為免浸聯會受到連累。林海盛估計，羅慶才受到一定的壓力，對他決定下架文章表示理解，但感到可惜及不開心。

羅慶才自上任浸聯會會長以來，多次就社會議題在浸聯會網站「會長的話」欄目發表文章，引起媒體關注。昨天回應國安法的文章，亦被多個媒體轉載及報道。

浸信會即刻跪到雪雪聲

浸信會會友應該聯署遣責聯會或退會．